劉家傑教英文Tense

清楚簡潔

學英文應先去YouTube search 佢3段長1小時片
雖然都有啲冇教，例如we ask 應讀 weyask...
但已經非常有用
其他慢慢來

哩個唔識，淨係知有intrusive r, w

呢啲地底泥都係自己學
結果學曬 grammar 冇乜用
之後學phonetic 都係冇乜用
學埋phonic 乜 drop t
Diamond ring 係diamonring
Carpark 係 capark
About it 係 aboudit ....
先有用...我喜美式

Btw
Vv 偏咀係y weyask
開係w
Chlowe

又唔可以話冇乜用，學grammar可以令到你更準備掌握每句句子有咩微妙之處。學phonetic即係學正確發音，咁你先更加知道點解人哋會linking words咁讀，或者有乜drop t。因為廣東話式咁讀，冇尾音當然唔會覺得有需要linking words咁讀，環環相扣。

就算你唔link words咁讀，但最少可以幫助到你聽到人哋講乜。
我諗大部份人都試過，睇西片人哋講啲嘢係聽唔明，但其實睇完字幕你可能果句每一隻字都識，甚至係好淺既字嚟。
例如: soap opera，我細個讀書都係教分開咁讀，你同鬼佬咁講我諗佢都知你講乜，但鬼佬連住讀既話，可能我哋就會聽唔明。

對，但當你可以同鬼佬溝通到，又睇字幕之後秒知佢噏乜之後
你唔睇字幕又會唔明，咁就出事了
成人大部分會包容
中小學大部分人仆街
一係哦哦哦一係唔理你
你非母語會好難受
你讀同佢讀唔一樣。。。
當你讀句子又唔知點解人地咁快
原來有好多句尾字可以drop 可以變又有好多silent.....
你唔知之下非常沮喪的。。。
好似咁

咁我又唔會有自卑心。喺我角度嚟講，我識中文鬼佬又未必識或者識又未必及我啫。

Push

但係呢條片正正係反面教材
drop得太多 講得太lur 根本冇人聽得明
最後變埋meme

特登俾呢個post 嘅人睇
睇啲Comment 連佢地都笑9自己語言
我地如果唔識啲發聲rules 讀多100年都唔會識

我都努力學習中。。。

nat dennen enee 'eng is par uf de prablem
(not doing any thing is part of the problem)

好明顯係唔夠自信先會講到咁
不過的確有啲字會lur下lur下會得翻一個音
例如：
alright（原字）
alrigh （大家會skip咗個t音）
a'ight （UK西南部/Dixie口音，唔見咗個l音）
aite （縮短a-i音，好似讀緊高音嘅「矮」字咁）

然後你仲要通過佢來自邊個地區嚟分佢哋講緊'aite'定係'eh'定係'aye'

一直煲緊英語一分鐘

睇咗十幾年, 學咗好多野, 每次重睇都比之前了解更清楚, 呢個節目一啲都唔簡單, 好有深層意義